{"title": "Hỏi đáp: Cho bé uong sua tuoi", "question": "Bé nhà em được 9 tháng tuổi.e có nên cho bé uóng sua tuoi ( để giải khát thôi) không?", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên để bé được 12 tháng tuổi mới cho uống sữa tươi.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Vấn đề uống thêm canxi cho me giup be cung xuong", "question": "bé nhà em đã được 2 tháng 7 ngày tuổi, bé đang đòi lật và cũng lật được vài ngày rồi. em nghe các mẹ khác nói là nên uống bổ sung thêm canxi và mẹ sinh rất dễ thiếu canxi, nếu mẹ thiếu canxi thì bé không được cứng cáp lắm, hiện nay em đang có 1 hộp CALCIUM CORBIERE của công ty cổ phần dược phẩm SANOF-SYNTHELABO VIỆT NAM. vậy em nên dùng hộp thuốc này với liều lượng như thế nào. rất mong được sự tư vấn của bác sĩ. em cám ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bạn chỉ nên bổ sung mỗi ngày 400 UI vitamin D cho bé và phơi nắng sáng. Mẹ có thể uống thêm 1 ống calcium corbiere mỗi ngày. Bạn không nên tự cho bé uống canxi mà nên đi khám dinh dưỡng để bác sĩ kê toa nếu bé có nguy cơ thiếu canxi (chế độ ăn thiếu, có dấu hiệu còi xương) vì thừa canxi sẽ có hại cho thận. ,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tư vấn về vấn đề rối loạn tiêu hóa.", "question": "Kính chào các bác sỹ,Con em hiện tại được 7 tháng, nặng 9kg2, dài 67cm. Do mẹ ít sữa nên từ bé con em chủ yếu uống sữa Friso. Từ nhỏ, bé đi phân luôn ở dạng sệt gần xong phân hơi lỏng, chỉ có duy nhất ba lần bé đi phân khuôn nhưng vẫn mềm. Một ngày bình thường bé đi hai lần sáng 6h và chiều khoảng 18h. Nhưng tầm khoảng tháng thứ năm bé tự nhiên đi tăng thêm một lần, và thường về chiều phân của bé lỏng và có nước. Em có nói bác sỹ nhưng bác sỹ nói có thể do mọc răng, thiệt là bé mọc răng, nhưng sao khi răng mọc bé vẫn đi phân như vậy và có khi bé đi đến bốn năm lần, nhưng phải xi thì bé đi, chỉ duy nhất khoảng tầm 15h chiều bé ngủ dậy là bị xón một ít. Bé ăn dặm từ tháng thứ sáu và em cho ăn cháo nghiền nhuyễn như bột. Đi khám định kỳ em cũng nói tình trạng con đi phân lỏng đã lâu bác sỹ nói bé bị RLTH và cho uống Kidlac. Bé đã uống được gần 15 ngày nhưng bé vẫn sáng đi sệt buổi chiều nếu có đi thì phân co lẫn nước. Giờ đi vệ sinh của bé vẫn như cũ. Em xin tư vấn dùm em hiện tượng bé như vậy có phải RLTH. Và em có thể cho bé ăn thêm các loại trái cây không ạh? Nếu trong trường hợp em muốn xét nghiệm phân cho bé thì phải làm như thế nào?Mong sớm được trả lời. Chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn có cân nặng rất tốt. Nếu bị tiêu chảy kéo dài thì không thể lên cân tốt như vậy được. Bạn có thể tạm giảm rau xanh, tăng cà rốt và khoai tây khi nấu cháo cho bé. Bạn vẫn có thể cho bé ăn trái cây, uống nước trái cây nhưng không ăn đu đủ. Ngoài ra, bạn nên tăng các thực phẩm giàu canxi (tôm, cua, đậu hủ, phô-mai…) và sữa chua cho bé. Bạn cũng nên xem lại vệ sinh khi cho bé ăn. Bình sữa, núm vú, muỗng, chén cần được luộc trong nồi nước sôi hoặc trong nồi hấp khử   trùng bình sữa trước khi dùng. Sữa và thức ăn cần được cho bé dùng ngay sau khi chế biến trong vòng 30 phút. Nếu phân bé vẫn màu vàng, không đàm nhớt, không máu, không chua thì bạn không cần cho bé soi phân.  ,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Mong duoc bac si huong dan them!", "question": "em cám ơn bác sĩ đã tư vấn. em sẽ chú ý hơn trong việc chăm con của mình. em còn 1 số câu hỏi này mong được tư vấn thêm như sau:bé của em mỗi lần bú mẹ là mồ hôi trán rịn ra như người lớn vậy, em cũng băn khoăn quá không biết có sao không? còn một vấn đề nữa em cũng thấy không ổn cho bé đó là bé ngủ rất hay nằm nghiêng (nghiêng sang bên trái là nhiều) mỗi lần ngủ như vậy bé không bị giật mình, và ngủ rất ngon. nhưng em thấy con ngủ như vậy em lo không biết cháu còn nhỏ như thế nằm vậy có ảnh hưởng đến xương vai, cổ gì không? nên mỗi lần bé nằm ngủ mà nghiêng em thấy là em lại lật cho nằm ngửa. bác sĩ cho em hỏi bé 2 tháng nằm nghiêng có được không? có ảnh hưởng gì không? bé nhà em hôm nay nữa là 2 tháng 5 ngày nhưng cháu đã lật được rồi, đầu cũng ngóc lên nhìn xung quang nhưng mẹ chồng em kêu em lấy gối ôm của bé chặn không cho lật, vì lật sẽ trớ sữa ra ngoài hết. em lại nghĩ nên để tự nhiên vì bé nào cũng phải qua giai đoạn lật, mình không thể làm bé “trốn” lật được như vậy là không tốt, em nghĩ vậy có đúng không thưa bác sĩ. trên đây là 3 câu hỏi của em rất mong được tư vấn, em cám ơn rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Em bé bú mẹ đổ mồ hôi ít thì không sao vì bú mẹ là một động tác gắng sức đối với bé. Bạn chỉ phải lưu ý nếu như sau bú bé có vẻ mệt, vả mồ hôi nhiều, thở nhiều hơn. Bé biết lật sớm là rất tốt, bạn có thể cho bé nằm nghiêng như ý thích của bé. Khi bé mới bú no thì bạn mới không cho bé lật vì sẽ bị ọc sữa còn khi bụng đói (sau bú 2 giờ) thì nên cho bé lật để tập cơ cổ, cơ lưng và cơ tay, giúp cổ vững, lưng thẳng, tay khỏe. Bé biết lật sẽ nhìn được xa hơn về phía trước mặt và quan sát được nhiều hơn xung quanh, nhờ đó trí óc bé phát triển hơn.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: ăn dặm cho bé", "question": "chào BS! con gái em được 5 tháng. cao 68cm, nặng 7.5kg. Như vậy có bình thường không? Bs cho em hỏi mấy tháng bé có thể ăn sữa chua, trái cây được. Nếu cho ăn sớm có ảnh hưởng gì đến sức khỏe không? Bé đã uống đủ 2 liều vacxin Rota. Vậy còn những nguyên nhân nào gây tiêu chảy nữa. Em chân thành cám ơn BS!", "answer": "Chào bạn,,Bé gái của bạn có chiều cao và cân nặng bình thường so với tuổi nhưng chiều cao phát triển nhanh hơn cân nặng. Đối với bé gái như vậy là tốt. Bé có thể ăn thêm vài muỗng trái cây từ tháng này. Tháng sau bạn nên bắt đầu cho bé ăn bột, cháo và sữa chua. Nếu ăn sớm có thể làm bé bị rối loạn tiêu hóa. Có rất nhiều nguyên nhân gây tiêu chảy ở trẻ em, như là do vi trùng, virus, ký sinh trùng, do rối loạn hấp thu…Trong các nguyên nhân gây tiêu chảy do vi sinh vật thì Rotavirus   là nguyên nhân thường gặp nhất, cứ 100 bé bị tiêu chảy thì có khoảng 50 bé bị tiêu chảy do Rotavirus. Vì vậy, dù đã uống ngừa Rotavirus rồi, bạn vẫn phải lưu tâm đến việc giữ gìn vệ sinh khi chế biến thức ăn và cho bé ăn, tránh để bé ngậm tay, đồ chơi vào miệng, rửa và phơi nắng đồ chơi thường xuyên…,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Be it bu me va cham tang can", "question": "Chao bac si.con gai em duoc 3 thang 1 tuan.be sinh duoc 2,95kg.Hien tai be duoc 5kg3.Thang dau be tăng 1,2kg.Thang thu 2 be tăng 900g.Thang thu 3 be tăng 300g.Em rat lo lang vi be tăng can cham.Be bu me hoan toan nhung sua e khong nhieu.Em co gang cho be bu nhieu lan de duy tri sua me.Em sap di lam nên 1 tuan nay e tập dam thêm sua ngoai cho be bang muong, sang chiêu moi lan 50ml nhung be hay nhe ra va it bu me han, thuong 2-3h chau bu me 1 lan, gio co khi 4-5h be moi chiu bu me.Co phai do be bu sua ngoai no dai hơn k?Lam sao de be tăng can tot?Be khoe va rất cung cap nhung gay qua.Ngoai ra, be ngu k ngon, hay giat minh chi duoc khoang 1 tieng la thuc.Truoc khi ngu be hay lạc dau liên tục va 2 chan đap manh, be hay do mo hoi dau, 2 chan tay lanh mac du troi nong.Co phai be thiêu Vvitamin D k?Em phoi nang be moi ngay khoang 20f.Em co the cho be uong 400IU ma k can co chi dinh cua bac si duoc k?Uong nhu the nao la du?", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân 2 tháng đầu tốt nhưng tháng thứ 3 lên cân ít quá và bé đang có hiện tượng chán ăn, còi xương do thiếu vitamin D. Bạn cần cho bé đi khám bệnh để bác sĩ kê toa thuốc bổ cho bé vì bé bú sữa mẹ dễ bị thiếu chất nếu chế độ ăn của mẹ không đảm bảo. Độ tuổi của con bạn cũng là độ tuổi dễ bị chán ăn do thiếu máu sinh lý. Bạn có thể cho bé uống mỗi ngày 400 UI vitamin D và phơi nắng sáng. Mẹ cũng cần uống bổ sung vitamin D và canxi, uống mỗi ngày 1 lít sữa và nhiều nước, nước trái cây. ,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Tam nang cho be", "question": "Chao bac si,Be nha em la be trai, luc moi sinh nang 3,2kg, duoc 1 thang be nang 4,7kg va hien nay 2 thang la 5,2kg. Vay be co phat trien binh thuong kg a?Cho em o tu gio toi tet la mua gio chuong. Em muon cho be tam nang sang nhung lai so be ngoi ngoai gio bi cam lanh. Bac si cho em hoi co cach de be van tam nang ma kg bi benh?Em van tam cho be bang nuoc am pha voi nua qua chanh. Be tiep tuc tam chanh nhu vay thi co anh huong gi den da cua be kg a? Neu tam bang Lactacyd BB thi co nhat thiet phai tam lai bang nuoc sach kg a? Em cam on bac si.", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn lên cân tháng đầu rất tốt nhưng tháng thứ 2 lên hơi ít. Bạn nên xem lại chế độ ăn của bạn nếu bạn đang cho bé bú sữa mẹ hoàn toàn. Bạn cần uống mỗi ngày 1 lít sữa, ăn đầy đủ các loại thịt, cá, hải sản, trứng, phô-mai, trái cây để đảm bảo đủ chất dinh dưỡng trong sữa mẹ. Bạn có thể cho bé phơi nắng sáng qua cửa kính, vừa không bị lạnh vừa tránh được các tia nắng có hại. Ngoài ra, bạn cần cho bé uống thêm mỗi ngày 400 UI vitamin D vì nhu cầu vitamin D của bé trong độ tuổi nhỏ rất cao. Trong chanh có axít, có thể làm khô da của bé. Tuy nhiên, nếu chỉ vài giọt chanh trong một thau nước lớn thì chẳng có ý nghĩa gì, chỉ có tác dụng về mặt “tinh thần” đối với mẹ thôi. Nếu tắm Lactacyd BB thì phải tắm lại bằng nước sạch.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Be bi tieu chay do bu sua me de tu lanh va ham hau mon", "question": "chào bác sĩ!em co 1 cau hỏi mong được bac sĩ tư vấn như sau:bé nhà em 2 tháng tuổi, lúc mới sinh nặng 3,3kg, hiện dể nay năng 5,5kg. cách đây 4 hôm sức khỏe em không tốt nên em không cho bé bú trực tiếp mà vắt sữa ra để dành vào tủ lạnh cho bé bú. nhưng bú được 1 hôm thì bé đi ngoài phân lỏng toàn nước có màu vàng, và đi nhiều lần trong ngày có lần đi chỉ 1 ít thôi, hôm nay đã là 4 hôm rồi. em đã cho con bú mẹ bình thường nhưng vẫn không đỡ. vậy em nên cho con uống thuốc gì? hoặc có phải đưa bé đi bác sĩ nhi không? và cũng vì đi tiêu như thế nên hậu môn bé đỏ lên như bị hăm vậy. hậu môn bé như thế thì em phải bôi gì cho bé ạ! rất mong sớm nhận đuợc sự hồi đáp của bác sĩ, gia đình em chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Em bé của bạn bị tiêu chảy nhẹ, bạn nên đưa bé đi khám bệnh. Chỗ hăm ở hậu môn bạn có thể dùng các loại kem trị hăm dành cho vùng này như Baby care, No-rash…hoặc Milian để bôi. Nhưng quan trọng hơn là mỗi lần bé đi cầu xong, bạn phải dùng bông gòn và nước ấm để rửa sạch phân cho bé và thấm khô. Bé đi tiêu chảy có thể do bình sữa núm vú không được luộc kỹ trước khi dùng hoặc sữa để  trong tủ lạnh bị lây nhiễm vi trùng bởi thức ăn xung quanh. Bạn cần lưu ý để rút kinh nghiệm nhé!,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nPhòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé dưới 1 tháng tuổi khó ngủ, hay bị giật mình và khóc thét?", "question": "Chào bác sỹ, bé của tôi được 3 tuần tuổi. Sau khi sinh 1 tuần, bé có hiện tượng ngủ hay bị giật mình mạnh và vặn mình uốn éo rất nhiều. Mỗi lần như vậy, mặt bé thường đỏ gay. Bé khóc nhiều và kéo dài, càng ru vỗ về bé càng khóc thét lên. Bé ngũ rất ít và giấc ngủ không sâu. Khi ẵm bé trên tay thì bé ngủ được nhiều hơn., đặt bé lên giường thì bé thức giấc và khóc. Là đứa con đầu lòng, gia đình cảm thấy rất lo lắng và hoan mang, không biết bé có bị gì không? Xin bác sỹ bệnh viện giúp đõ!", "answer": "Chào bạn,,Bé sơ sinh đến 3 tháng tuổi sẽ có phản xạ giật mình khi nghe tiếng động và vặn mình uốn éo khi ngủ. Khi lớn hơn, những hiện tượng này sẽ mất đi. Bạn có thể quấn bé trong một khăn vải mùng lớn, khi bé thiu thiu ngủ thì đặt nhẹ bé xuống cho nằm hơi nghiêng, tấn khăn lông sau lưng bé và dùng tay giữ ngực và 2 tay bé lại một  lúc, đợi bé ngủ say mới thả tay ra. Nhiệt độ phòng ngủ cần ở 27-28 độ thì bé mới ngủ ngon được. Ngoài ra, bạn cần cho bé phơi nắng sáng mỗi ngày 20 phút, cho bé  uống 400 UI vitamin D3 mỗi ngày.,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\n  Phòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị lồi rốn", "question": "chào bác sĩbé nhà cháu nay đã được 1tháng 10 ngày. do bé hay van mình và gòng người mà nay rốn bé bị lồi lên khoảng nữa đốt ngón tay.giờ phải làm sao để rốn bé trở lại bình thường vậy bác sĩ.bé vẫn bú và ngủ bình thường.nay bé đã tăng được 2kg.rốn thì lồi trông rất sợ", "answer": "Chào bạn,,Con bạn bị thoát vị rốn. Bạn có thể dùng gạc sạch gói một miếng nhựa tròn sạch có kích cỡ bằng đồng xu 5.000 đồng đặt lên rốn bé và dùng băng keo giấy y tế dán lên bụng bé, chỉ gỡ ra sau khi tắm 1 giờ rồi băng liên tục trong ngày. Làm như thế khoảng 1 tháng sẽ giảm hoặc hết. Nếu không giảm mà bị nhiều hơn thì bạn đưa bé đi khám chuyên khoa Ngoại nhi ở bệnh viện Nhi đồng.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\n  Phòng Tổ chức cán bộ – BV Từ Dũ"}
